### 虚函数
- 定义一个函数为虚函数，不代表函数为不被实现的函数。
- 定义他为虚函数是为了允许用基类的指针来调用子类的这个函数。
- 定义一个函数为纯虚函数，才代表函数没有被实现。
- 定义纯虚函数是为了实现一个接口，起到一个规范的作用，规范继承这个类的程序员必须实现这个函数。
- 由于编写代码的时候并不能确定被调用的是基类的函数还是哪个派生类的函数，所以被成为“虚”函数。 
**虚函数只能借助于指针或者引用来达到多态的效果**
### 纯虚函数
纯虚函数是在基类中声明的虚函数，它在基类中没有定义，但要求任何派生类都要定义自己的实现方法。在基类中实现纯虚函数的方法是在函数原型后加“=0”